［天堂文件］連英女皇都開放數公司

國際調查記者同盟（ICIJ）周日（5日）公開近1340萬份被稱為「天堂文件」（Paradise Papers）的財務文件，揭露包括英女王伊利沙伯二世及美國商務部長羅斯在內的大批名人均有秘密的離岸投資。其中英女王旗下、作為皇室收入主要來源的蘭開斯特公爵領地（Duchy of Lancaster）有在開曼群島和百慕達投資基金。

報道指，成立於1399年的蘭開斯特公爵領地在向外公布於本土的零售業等基金都有投資，但「天堂文件」卻指蘭開斯特公爵領地作離岸投資，此舉被指令英國的投資者「走法律罅」避稅。文件顯示，蘭開斯特公爵領地於2004至2005年，把英女王約1000萬鎊（約1億港元）的私人收益用作離岸投資，包括一間被指剝削窮人的零售店。

蘭開斯特公爵領地其後發聲明，指文件內容屬實，但強調所有投資均合法。據悉，英女王的主要收入來源來自財政部的撥款、皇室私人財產以及自身投資。皇室私人財產主要來自於英女王名下蘭開斯特公爵領地的收益。蘭開斯特公爵領地佔地1.8萬公頃，擁有包括商業、農業用地以及住宅房地產等用地。

據ICIJ同日發出的新聞稿，是次的文件首先由德國報章《南德意志報》從著名離岸律師行阿普爾比（Appleby）獲得，當中包括涵蓋過去50年近700萬份貸款協議、財務聲明及電郵等。有關文件牽涉全球多個國家超過120名政要及其他界別的名人。ICIJ聯同95間傳媒調查文件。

長線投資

Duchy of Lancaster

D人好難服侍，有自己投資黎洗錢又話避稅，本身又無犯法仲有Audit

一陣皇室用多左納稅人錢又比人屌

女王本身有D行業就唔應該投資

Duchy of Lancaster 本身就係國家級主權基金，好似淡馬錫控股咁周圍買野好平常，本身個基金又唔係英女皇做管理，有問題嘅管理層仲要上國會比人照肺，其實真係睇唔倒有咩問題

1399年開始投資，到而家都做唔到首富？

投資長勝架咩

中國夠有所謂5000年歷史啦
而家咪一樣咁撚廢

Duchy of Lancaster 先係 1399 年創立，唔係個基金喺 1399 年開始創立

長線投資點會唔係長勝
唔識唔好衝出黎獻醜啦

資本主義國家跟足法例, 做埋披露

咁大力

投機取巧都係衰

錢滾錢就可以幾代人剝削窮人自己唔駛做野

早幾日先有新聞話皇室唔比玩大富翁